\section{Testen}

\subsection{Server}
De applicatie is een groot geheel van 6 verschillende apparaten die met elkaar samen werken. Om te voorkomen dat er fouten in de kleinere klassen zitten of ontstaan, heb ik een aantal simpele unit tests geschreven om deze klassen te testen. Mocht ik ergens snel aanpassingen maken kan ik gemakkelijk zien of ik niet iets cruciaal kapot heb gemaakt.\\
Omdat de server veel werkt met informatie van buitenaf, is het voor ingewikkeldere klassen vrijwel onmogelijk om deze te testen d.m.v. unit tests. Hiervoor heb ik de berichten berekend van een scenario zoals ze zouden moeten zijn. Dit scenario is te zien in \appref{appendix:software_test_scenario}. Met dit scenario is te concluderen of de server in het geheel werkt of niet.\\

\subsection{Sensor}
Voor het testen van individuele sensoren is er een ''debug'' klasse gemaakt die te activeren is met een boolean variabele. Deze klasse laat zien waar de sensor is in de software. Hiermee kan getest worden wanneer een interrupt geactiveerd wordt, of er een logische tijd gegeven wordt aan het interrupt moment en of er werkelijk een connectie met de server is opgezet.\\

\subsection{Geheel}
Na de bovenstaande producten getest te hebben, kan het gehele systeem getest worden. De sensoren worden hierbij in een ruimte verspreid. Met een rolmaat wordt opgemeten waar de sensoren zich precies bevinden. Deze locaties worden ingevoerd in het configuratie bestand van de server. \\
De resultaten van de eerste test waren onverwachts. Het geheel functioneerde meteen zoals gewenst. De volgende punten gingen meteen goed:
\begin{itemize}
	\item De connectie tussen sensoren en server werden opgezet.
	\item De server ontving berichten van alle sensoren in de juiste formaat.
	\item Het ijk proces werd als eerste gestart en succesvol afgerond.
	\item De berichten werden gecheckt of ze binnen de 100 ms ontvangen waren.
	\item Het multilateration algoritme werd getriggerd.
	\item Er kwam een oplossing uit.
\end{itemize}
Echter was de oplossing niet de gewenste oplossing. De locatie die gemeten is heeft soms een afwijking van 10 meter in een lokaal van 7 x 7 meter. Aangezien de server getest is met de simulatie, is te concluderen dat de algoritmes op de juiste manier werken. De fout zit ergens tussen het uitsturen van het signaal vanuit de signaal bron en het versturen van het bericht door de sensor module.\\
Na het analyseren van de sensor software, is er geen duidelijke conclusie gekomen wat er fout is aan het systeem. Als gevolg hiervan is er een software review gepland door de stage begeleider. Na over het een en het ander gediscussieerd te hebben en aanpassingen te hebben gemaakt aan de software, kan dezelfde test weer gedaan worden.\\
Tijdens deze test werden berichten meerdere keren verstuurd en leek de interrupt niet goed te werken. Het is genoodzaakt om de software terug te zetten naar een eerdere versie. Met kleine aanpassingen door te voeren die wel werkte, hadden de resultaten nog steeds een te grote afwijking.\\
Na deze resultaten verkregen te hebben, is er een test gedaan om te kunnen concluderen of de interne klok van de Seeeduino's gelijk lopen. Dit is gedaan door middel van de delta van de tijd tussen 2 Seeeduino's te meten. Hieruit is gebleken dat de interne klokken niet perfect gelijk lopen. Gedurende deze test is er gebruik gemaakt van een interrupt waar de microfoon op reageert. Er bestaat een mogelijkheid dat de interrupt het interne tel proces van microseconden onderbreekt waardoor deze waardes niet overeenkomen op beide Seeeduino's.